發現用 Apple 產品嘅人, 99% 講唔出 Apple 有咩優勝嘅地方

呢樣嘢講起上嚟都幾好笑

到底話 MacBook Pro 輕嘅人知唔知咩叫做輕
lg gram, samsung, dell xps, surface pro 全部ultrabook都係輕過 1kg

同樣地 iPhone X, 唔講仲以為世界上得佢係全屏

利申: 識親全部人都淨係識 j iPhone X 有 auto brightness, 同埋 ipad 可以multitasking

iOS

完

用家問題

因為用得Apple product果啲都係傻鳩

慘在連 iOS 有咩優點都唔知
淨係識話 icon 靚
心諗 android 一個 icon pack 屌打

咁咪証明apple marketing世界級囉
普通消費者根本就係睇牌子買
Lg htc果啲根本wfc

洗咩講得出
用落順手唔洗煩已經夠啦

因為apple 靚lo
你估個個都好似d毒撚咁咁得閒去追求d乜鬼野性能咩

小米好用過apple啦

售後服務？
用過就知，任何產品任何問題都係留個時間就有專人打畀你教你點做
基上本只要係軟件上嘅問題都解決到

呢樣最古怪
Android 未用過點知唔順手

又係 聽講

你去問下班富家，講唔講得出佢地自己優勝人既地方

唔係行linux

講真 我唔識人係因為呢樣野而買apple...

因為就係勁在每個細節位都融入到平常，
可以做到你都講唔出邊度勁，但又真係覺得好好用

其實都好多係an機轉apple之後返唔到轉頭

冇用開an 機
請問依加仲有冇記憶體不足依件事

靚同埋唔會壞

證明你識得人少

順囉
呢兩隻字值一皮嘢㗎
我都係聽講

轉左iphone 8 無耐
Ios11 開機用得耐連whatsapp打字都會lag
重新開機先無事

電話就話貪佢ios系統好用
電腦就真係唔知用黎做乜

電話係拎嚟用嘅，夠順，易用已經夠

個ios寫得順過android
iphone一早已經化身為遊戲機

利申an狗

lag 閃退都屌打ios

我有部份原因係呢樣
同埋iOS macOS
我覺得佢真係設計到不論電腦白痴定進階用家都啱用
唔會好似Android咁，出啲一般用家唔會明白嘅Error/warning messages

我覺得蘋果啲產品最大優勝嘅地方係OS流暢度
唔係講緊性能、跑分呢啲，係用家第一體驗嘅視覺，用過其他智能產品，實際感覺有好大分別

準備轉會
用左七年iPhone 發覺愈嚟愈多問題

我用過
就係hang機情況都多
我正常使用，冇刷Rom冇剩
都會卡住喺個app冇晒反應呀
反應遲鈍呀
呢啲

我就係

睇幾多av上幾多毒網都唔會中毒

我都講唔出

但我一直用既原因係我買咗4000 幾首歌
手機得Iphone 聽到

所以繼續用

MacBook 電

其實好多野都好基本

係咪咪用囉 講咁多爹都唔知有乜為

X2
仲好似細個咁切機咩
最緊要咩都唔洗搞，一開就用得
其實android 用家覺唔覺得煩？又要裝呢樣果樣先做到iPhone 一開已經有既野

ios唔會亂彈廣告

而家an機已經好完善 根本唔洗搞d乜

要樣買華碩咪得囉

iOS其實都好lag
又成日crash os
個芒dpi太低又唔夠靚
不過要使用者有返咁上下智力同眼力先分到
所以ip好受女人歡迎

硬係有仲柒味
同埋an真係好柒

年中有唔少“iphone毒撚”J Axx 勁過上一代cpu幾多幾多

因為Android會疾機 完

我之前部sony用3年都冇咩問題喎

莫講話iphone，依加冇一部做到

note 8真係好好用

我對Lag/窒機都算幾敏感
用咗iPhone6兩年，但唔覺得iOS窒機，Crash過1次OS
反而係以前用iPod Touch 4，仲係iOS 4-6嗰個年代就真係成日Feel到窒
Mon靚唔靚就好主觀，我覺得都算清

sony我覺得幾好
我之前嗰部用咗3年都冇事

你估個個好似你班毒撚咁追性能J呢樣J嗰樣？

我鍾意食生菜多啲又要唔要分析咗利弊優點缺點先食得呀？

你up乜鳩啊
毒撚唔可以買iphone？

因為Apple用家唔似 其他brand要諗定自己件product有咩好隨時準備俾人問

用左三個月8仔
都唔係想像咁完美
Keyboard成日detect錯打字
Whatsapp成日load好耐(～10秒)先入到去對話

其實用iPhone同其他Android機比較
就好似將一個學生同班上所有同學比較咁

呀A數學勁過呀X
呀B英文勁過呀X
呀C踢波勁過呀X
結論：呀X冇優勝之處

你覺得公平咩

用左，覺得順，唔洗換，咪夠

你未用下姨嫁 An 機未知咩事

依加an機唔窒都無用啦
有大部分都因為之前an窒轉用ios 已經返唔到轉頭

你唔識就代表無

唔怪得佢話99% 點會有咁既可能

問心, 個個人都係為左個 brand
咩死機乜乜乜既問題一早拋諸腦後

可以證明自己比較有錢 用比較多錢買品質差唔多既野

因為個價夠硬，
用完賣返出去都有價有市

窮撚

近7年剩係用過samsung同apple,apple.apple愈用愈差，但售後服務好過三叔9條街。不過買野就想佢好用之餘又唔易壞啦

好嘅野唔洗講有咩好處都會有人用

唔知幾時開始
apple產品俾咗人一種更高級嘅印象
以前換An機(旗艦款)無人理
後尾換咗iphone之後成班人喺度讚
心諗明明價錢差唔多
做乜齋講iphone唔講an機啫

我用左iphone 1年, 仲未識點樣用itune 同過相......
係我蠢

好用囉

樓主根本一早已經認定咗所有買Apple產嘅人都係因為Apple呢個Brand
而唔可以係其他原因，完全忽視上面啲人講過嘅嘢
再講都係嘥氣

此Post已完

因為跟風 人有我有

同用家有交流，隔個星期就有iOS update
利申 i7

其實乜機都好，你不斷放相/片，遲早會LAG

對andriod電話嘅印象就係掃mon都lag
就想佢呢加改成點都唔會想試
幾貴都覺得cheap

有陣酸味

Apple對App嘅政策已經贏晒
iOS啲app唔可以因為用戶唔畀某個權限，就成個app唔畀用
Android可以
而家課金game要公佈機率都係因為Apple

就算Android 6.0出咗permission control，對比iOS黎講仍然唔夠好

愛迪生發明左燈泡就開始普遍用燈泡照明，唔再用蠟燭黎照明，因為佢好用過蠟燭，就此可見，點解你唔問燈泡有咩優勝之處，大家都可以照明，但點解用燈泡唔用蠟燭或者油燈

班I FAN又嚟講到iphone完全唔會lag同閃退咁
利申 iphone 7前用家

唔係ea單野搞大左先開始做野

用慣、方便

唔好同我講咩未用過Android唔好講咩方便
用慣iOS唔想轉就係唔想轉

發現好多人都講唔出生命有咩意義

窮撚真係特別麻煩。酸到漏

最好就係換親新款機都唔使由頭再學過，mac又好iphone 都好，用法咁多代都大同小異。
（教主死左，遲下唔敢包）

高級鬼佬嘅品牌
呢一個已經夠晒

ECOSYSTEM

完

屌你老母又係日經post

蘋果公司

發覺好多ios既用家對Android.既了解都仲停留無Samsung S2, S3個階段
而家都出到S8, S6我用左兩三年都冇乜疾機，無論暗既環境，前鏡頭影相都不遜於甚至優勝過iPhone
買電話呢d都係自己鍾意既啫

乜撚野事
樓主講嘅ultrabook全部都重過1kg
lg gram都要睇型號 最新個堆一早過晒1kg

lgv30

AirDrop AirPlay iCloud 仲有一堆有品質保證既apps
設計(UI / Hardware) 都正
唔同platform 又連貫

仲唔夠

申利 MacBook Pro + iPad Pro + iPad mini + iPhone + Apple Watch

點解我用apple product ?
因為android 垃圾
成十年 咩順過ios都係口號
唔知你班人咩審視眼光

同Macbook air比
pro真係算輕
手上有部MBA，屌你金屬機重到癲
邊撚度air

我用緊 lg v30 + surface pro + ipad pro
唔好勉強

有得打飛機仲唔夠
申利Android用家

有幾部機 響電話可以一齊響 鍾意拎邊部入廁所都得

識人少仲咁大聲..

Macbook airplay Apple TV做第二個mon又係正

簡單啲講
Apple 係sell ecosystem
當你全部都係apple 既野先會明白apple 既優勢

係香港既普及性囉

一group候生仔 airdrop互send相
得一兩個android撚得個望字

先唔理論邊樣好用d先
Telegram所有野都屌打 whatsapp架 咁又點
Xbox one其實都唔差架，但你身邊無人用 又玩單機咩？

售後一流
Genius Bar真係幫到手
試過iPhone X MacBook pro免費換mon
Apple watch直接換新
耳機壞咗即刻俾個新嘅你等等
之前試過LG 要擺低部機幾日check 之後同我講返冇零件換要等
仲有好多公司要keep單 無單無保養
等等d政策嘥晒D時間
Apple唔使咁煩

由4s開始用 果時既an機都好難比得上iPhone
係去到近幾年蘋果先冇咩突破 我都用左咁多年ios而唔想去重新適應android

可能係啦，因為果段時間真係鬥得最勁

我轉每一部機 都跳一次船
最後都係揀左iOS
就無理android了 而家出到s幾 版本係乜都唔知

正確

以前用android必root刷rom
用iphone必jailbreak裝tweak

而家不了

我地呢啲AN狗其實都好想好想買APPLE嘢㗎。
不過我地多數都係窮撚，無錢買。
但又唔抵得啲人有錢買。慢慢咪因愛成恨囉⋯⋯
利申：窮都小米都無錢買。仲用緊3310咋

咁性能都係ipx 屈機兩代...

用an機已被標籤為窮鬼，鴨寮街綜援廢青廢老。
電話響都唔敢拎出黎聽
廢事失禮

結論就係果粉做野唔洗你教

我知 ios macos 安全性高, cs 好
但真係大部分人唔係因為呢樣野買 apple

仲係停留順啲清啲階段

貴同身份象徵

用IpX，10個有8個都大陸仔嚟嫁啦

我唔明點解成日話ios順
我用左iphone6s 2年
根本lag到仆街
開apps都lag lag下啦
等我仲以為順成點
用ios順 an機lag呢樣野根本唔成立既
而家跑得快既an機有鬼lag咩
ios仲出個11出黎攪到而家lag到痴線
開相機要5秒

買得起 啱心水咪買囉
駛撚講咁多野咩個少少錢 鍾意咪傍水買
利申：轉會撚

iPhone X / iOS 11 出之前仲可以話順過AN機

以前用iphone有人問我會話apple係將最好既野整合好推銷出黎
依家只係答佢用慣左

我買 iPhone X 同 MBP 黎曬命

你理得我jek

你講唔講得出住係香港嘅優點呀？

因為好嘅設計融合日常自然 唔易察覺

：護主狗

屌 講經咩
用過android 機同apple 機就知
Android 機會lag apple 唔會
又夠好用
久而久之
我都唔會哂時間再去研究咩spec 咩功能
直接屌下一代apple 咪算囉唔洗煩
有人問我點解apple or 你知apple 有咩係勁d咩
我實答佢
屌你估我而家做電腦特工咩
電話求其買部用慣牌子 冇咩退步咪算囉屌
洗唔洗問答比賽咁挑剔呀

屌你嫌貴咪唔好買
再撚on9 係我買都要比班an粉笑
心諗買部手機都要批鬥
買得起又關你撚事咩

戇撚鳩 用部電話都要同你講優點 鍾意咪鍾意啦
咁都要開post講

慳時間，讀書果陣都仲用到an ，一出黎做野用iphone 慳好多時間出黎做自己野

所以個事實係好多人, 尤其係女仔, 講唔出有咩優點

用 android 反而好多人講到佢平, 又或者可以亂安裝 apk (當然我冇話咁樣係好事)

因為air係上一個年代嘅嘢嚟

加加埋埋成三四萬銀
講下都得掛

各有各好 大家打和啦

係啊，鬼叫開頭慢，都轉哂會，仲慢慢同你撚返轉頭，唔洗做咩

Animoji

去換電啦 明顯降左頻
我部6s plus升左ios11一樣好順

1萬幾千都拎黎打飛機

Mpb開幾個adobe software 都唔lag
Ren片快十倍

唔係講唔出點解揀 apple
係因為唔想做an dog就冇得揀

算撚數啦 樓豬

開po教醒佢哋有咩用

佢哋用得開心 我哋用得稱心咪算

要瞓嘅 繼續會瞓 要轉會嘅 自己轉咗

淨係知iPhone 個3D touch 功能幾好用

有咩優點真係講唔出，但個個教授都用macos ，我用返macos 會比windows 方便好多，用linux 就更慘，教授唔會濕你叫你自己搞掂

聽聞做工程好多都用macos

利申：理科

靚，
順，
易。

做埋晒耶撚做既野

Apple電出事：用家問題
Andriod電出事：屌你老味都話andriod垃撚圾 呢世都追唔上iphone

好處：統一spec，我買咗部機唔撚駛驚carry 唔到個software/ App

壞處： 統一spec，近乎零擴充支援

利申，手機用iphone，電腦用linux

我係入大學先開始用智能手機，當時係iphone4，咁當時點解用iphone就唔駛解釋啦。
部iphone4一用就用咗4年，年半前換咗部iphone6，原因係mail，相，whatsapp紀錄，app，用返iphone可以唔駛煩。其實一早就知近年android性能同穩定性都已經贏iphone，但其實近年d手機差距已經好小。

用開無特別原因都唔會因為兩千蚊轉android，電腦就唔同，因為我做development，linux同windows真係差好遠，甚至想換macbook pro，不過9千幾蚊嘅notebook spec，macbook pro要over 20k，所以一直無換。

舊年老母生日，送咗部iphonex比佢，頭先問佢點解一直都用iphone，佢話用慣咗，反正價錢唔係佢嘅concern。

同埋我幾肯定唔會轉iphonex，iphonex都好明顯性價比好低，銷售差咗。
最多換埋iphone8，之後蘋果新機性價比仲係咁低應該嫌麻煩backup都會轉用android

靚唔靚好撚主觀架喎

iphone6都係5 6000同samsung差唔多，iphonex最平都要8千幾，如果個勢係keep住加價，唯有轉android，所以要睇下一代iphone咩情況

Apple係藝術品 其他係用具

有錢咪買囉，中意買咪買囉，樣樣野都要知同類產品優勢之處咩

a11 完全抛離s835，打機基本上都係iOS順啲，完
Mac唔洗煩升級，win好似比人撚咁

Android用用下就會越來越慢 話咩冇空間冇ram 啲電續航力又差 用左蘋果幾年都無呢個問題 朝早八點出門口到夜晚十點先去到10%

唔好quit apps

夠安全同backup易，而且買咩其他產品(case, 線, apps)，只要講個型號出黎就九成九冇問題。

Android 有時出太多機，一年前既機要搵已經好難

MacBook p3 display 屌打所有laptop sRGB芒
所謂既4k望落都係差一截

行win 是死罪，完。

你未食過屎又知屎難食？
依個世界上有用家評語同報告，唔使一定要用過先得

依家apple 啲嘢真係愈來愈唔靚

唔講仲以為樓主係非Apple廠商股東

屌你買部電話黎用都要比你judge
鍾意用已經係一個好大既原因啦，仲諗咁多咩

講唔出都買未brand loyalty囉，一件貨最緊要賣得出。

用 11.3

iPhone 3GS 時轉左Android
一路用到而家

Auto brightness都唔係淨係得X有

生態圈

已經講到：

方便懶人用

3D Touch 冇人用咩 幾好用喎個人覺得

買黎笑an狗，完

Apple就係勁，you know the spring?

IOS安全
講好用方便我覺得AN機好D
利申:之前用AN機依嫁用緊條女既二手IP6

為反而反
我唔鐘意嘅就係垃圾

你究竟知唔知咩叫lag，開app慢同lag機係兩樣嘢嚟

呢度啲人係咪以為Android 就係Samsung Sony LG 呢堆垃圾

pixel

有一日上堂，我隔離個同學一打開部windows notebook就要做windows update
up 左半堂都未up 完

Security 已經屌打哂其他野

穩定，用左兩年後，都唔會好似Android咁樣樣Crash。

我貪SE 細炸
其他廠淨係整盾牌屌佢地老母
如果唔係SE, 我呢世都唔用垃圾Apple
勁撚多限制
要過相要成部機放低插電腦
android 拎張microsd 就得
淨係呢樣我已經唔會用apple
點知冇細機

咁叫marketing 世界級
係因為當年嘅創新令個brand 一炮而紅
而家一路消費緊個阿
同二世祖同一道理, 咁都打飛機

過相用airdrop 咪得

或者升上去11.3

樓主已深潛

水貨機不了

垃圾LG oled mon

講到ios 唔會彈app咁

樓主去咗邊

an機之前用左好多年 用唔夠1年就lag又換機
依家部iphone用左兩年左右 起碼唔會好似an機咁樣 比部機玩自己

Apple d 產品同 windows 電腦好難溝通
要用哂一 set apple 野 又要買 d accessory

個 os 好無美感 ... d app 一個個正方形咁樣
touch id 唔知係咪 update 完之後勁廢 sense 唔到
話唔會壞
但其實依家新 d 嘅電話都係壞電
舊電都已經撐唔到部機壞
而 iphone 舊電 sorry ... 都係會壞

愈出愈貴但根本無乜新功能
用一部價錢夠我換1.5 - 2 部 Android
電話係日常用品 買嚟粗用 根本唔值得出咁多錢

另外 iphone 其實都係 made in china

我用 nexus 6p 女朋友用 iphone 6s

唔係行android

我想部電話一拎起食指擺機背就 unlock
然後可以大大隻字睇時間日子
background 大大張女朋友相唔洗俾 d app 遮住
常用幾個 app 細細粒擺 main page
可以 double tap 直入 whatsapp
or swipe 左睇 schedule
swipe 右揀 game
swipe up 開 app draw

apple 做唔到

我由iphone4, 4s, 5s, 6, 7都用過
android 我就用過htc (android1.6), sony xperia (android2.2), 三叔s2, s3, s4, node2 亦都有用過紅米，小米node..
用過咁多年或咁多部機，最順或感覺最好一定係ios.

surface pro跟本係測試自己運氣

um ... 我見到你盡咗力
多謝你嘅嘗試 ...

我知道 iphone 個 interface 係點 唔該你

其實咪做到你要既效果

IPhone 用3年都唔會厭 唔會壞 仲好順好好用
Android 用唔夠1年已經想換
呢個位已經贏晒

不過都純粹係自己感覺

利申，之前用iPhone, 依家屎忽痕換左android, 好後悔

以前貪iphone冇乜鑊氣又順
但法國近年愈來愈lag

所以用iphone
至少用兩年都唔lag

利申：用緊6s，由15 年10 月用到而家
之前部4s 用左四年

MacBook Pro:keyboard,trackpad夠大，speaker夠大聲

iPhone 7：podcast app ,speaker,A10

但同一時間賣緊嘛

an狗 幾年前已經講 今日既an唔同以前既an 順好多 無用過唔好出聲
我用Z3 打機都lag 相薄一多相入去碌下都lag到卡住 先係讀死我sd card 然後半年都無燒底板 拎去整 話無貨 等幾個月先拎得返
OS垃圾 QC垃圾 售後垃圾
焗住即刻換iphone6 部z3捱多2個月 可以換6s
iphone6 ios9 用左2年都順 係頂唔順1gb ram成日重新load過d野
e家iphoneX 開心使用中

hi

9成都會答
影相靚 好順 唔lag

容易用已經夠

看透世事
簡單講係感覺

An 機好似買六合彩咁，你買嗰個月可能好順，但半年後順唔順係要搏
玩下手壞嘢入廠就分分鐘成兩個星期無機用，整完出廠乜都無哂
當發現lag 既時候想trade in 換機，發現部舊機完全無trade in 價值

iphone 呢，起碼頭一年都順
壞機既個天才吧即刻換俾你，仲要唔使set 過哂
一年後就算trade in 都起碼值番三分一

咁作為一個reasonable user，你會點揀

一個built-quality已經贏撚哂android大佬Google

睇下垃圾Google pixel 2 fingerprint sensor好容易界花（search YouTube jerryrigeverything）

塑膠機一部賣iPhone價錢

on99

冇投訴已經係優勝既地方啦

Offical未出

我同時有S8+ 同 iphone x
想講Samsung無代表性？（ 話samsung 代表唔到android 既唔該自己入返你老母個閪度，一係改返討論內容做"apple vs google pixel)

Android 去到7.02 都好撚垃圾
啲app 好似馬騮寫咁，用戶體驗同ios 版差好遠（同一個app)
oreo 唔知，shamesung 未有update

我用iphone,, 我係年年換機的，換新機打個login id 同password, 擺部機係枱兩個鐘後就自動restore 到同舊機一模一樣

android? 拎住部機裝app 同逐個app set 返好晒
搞返3日就有新機用
但一個唔小心唔知裝咩次序錯左，炒左唔知啲咩緊野，待機都100% cpu usage,又重新黎過。又可以玩三日。

價錢黎講，我當然希望iphone 新款可以3000蚊部
但依家個價錢買方便我覺得值。
幾千蚊其實好少錢。唔好睇到咁大

用 beta 2

iOS 11.3 Beta Profile (用 iPhone 入)

對普通用家黎講, 唔會經常hang機就已經好夠

exactly

試過俾人串用type c呢d唔知咩插頭
肯定慢過lightning

呢個真

開發產品 有樣幾難去量化既野叫 用戶體驗
Apple 佢宜家就係用緊統一用戶體驗呢個動作
令到你用緊佢公司所有既然野都會覺得易用
唔知呢個算唔算優點

由高登年代已經係咁講，次次都話新android已經今時唔同往日，有iphone咁順，講到今時今日
另外android就算順，好多時都係掃下launcher，碌下phonebook嗰陣順，一到多內容嘅地方都係會窒窒地。唔係話iOS冇呢個問題，不過真係少好多

貪apple個brand同型仔囉
性能上咪差唔多
你估個個毒撚咁淨係睇性能咩

呀仲有
我之前部7 plus 256GB
用左年幾，無保養都賣左4500 蚊

我依家部S8+ 128GB 用左幾個月，有保養都唔知賣唔賣到4000 蚊

IOS 講唔出優點 = AN機嬴左

審美呢家野 我諗真係人人唔同啦
iphone 早期未圓邊嘅時間係真係幾有性格幾靚仔嘅
之後個 d 我真係唔覺得靚
依家仲要整個 m 字額

iphone 部部一樣 唔止個樣 連個介面都一式一樣
我自己會揀一部可以個人化嘅電話
一日 iphone 唔俾我 customize 個介面同 d gesture 一日我都唔會考慮用
當然 apple 順 某程度上都關佢 set 死哂 d 野事

人人睇重嘅野都唔同
想要部電話有咩 function 都唔同
我鐘意自己揀放個 app 係邊 收埋 d function
有得揀 點解要個個一樣？

btw 其實連用咩電話都可以攞嚟自我吹捧嘅人
就真係好幼稚

就算係99%講唔出，唔代表Apple就唔係優勝
User大部分只會識分"好"同"唔好"，好既設計係隱形的
User係可以唔知點解好d，但係佢地就係易用d

點解一枝筆係要六角形? 點解Apple pencil係圓形，但係又唔會好易碌落地?
點解Macbook個較位力度有鬆有緊，視乎部機重量? 原來係為左可以單手開

用開蘋果都知，用家可以放心每個設計都有人花過心思，唔係隨便放係度
尤其係硬件設計
當然有時會有好有爭議性既決定，亦有好多"邪惡"既決定
最終消費者會用錢去投票
整體上Apple都係一間重視設計既公司，所以佢先會咁成功

睇返好多Android/PC廠商，點解呢個位要彎，點解係呢個弧度，點解呢個位要用膠/金屬?
佢地根本都up唔出，因為佢地都無諗過
又或者呢一代有呢個設計，下一代就無左，好似自己都唔相信自己咁

去到最後，都係睇你係一個咩人，你願唔願意比多少少去買一件精心設計既產品

認真答， 保安好好多

IOS 唯一問題我覺得係

舊機UPDATE 最新IOS 之後開APP慢到嘔
有時想督個制都LAG

無話唔會，係少囉。

正如班富二代有得晚晚屌女神嘅時候
啲毒撚笑鳩人臭雞，拎住份三上同宇都宮名器飛機杯嘅spec嚟自豪

屌你，買部手機過人世咩，一部至多咪用兩三年貨仔，咁撚正夜晚攬住一齊訓好唔好? 粒u快0.1Ghz、個mon多500粒色、鏡頭影得光啲暗啲用落咪又係差唔多。電子產品幾十年來都係睇brand而買架啦，你信得過個brand就買佢product，咁着緊spec建議你買大陸機，就係咁多。真心唔明呢幾年香港多咗咁多弱智走出嚟分咩an dog i dag，科技愈進步啲人愈on9

呢個真，好似lg g5 咁，出左好幾個module
但係去到下一代g6，呢個design 係完全無左
咁你叫用家點有信心買其他accessories?

agger. 鍾意用咩咪買咩。。有咩好討論

過多年Android出到10GB ram將個os放入去就有機會用家體感超越iOS

我鐘意咪用囉 吹啊 使撚理由啊？

po 主上水了

我係想藉呢個post 提出啲人根本連 apple 相對於其他品牌 (例如android Microsoft)
有咩優點都唔知道 就學人鬧對家

連登仔個個it狗咁款梗係知得一清二楚

但街上面不知幾多人亂咁覺得apple世界第一而冇提出任何原因
講到apple領先全球科技幾十年咁

Apple好我就講唔出
但以前用an個時成日lag，無啦啦自己熄機，發熱等等問題
所以先決定轉apple，當轉左apple所有資料都係icloud就唔想轉返an

知唔知nike adidas 同白飯魚既分別？

著開白飯魚都唔會知nike adidas 有咩分別

想睇下片 點先可以十秒入對話
我iphone 6s 爆storage 最lag 都係2-3秒

其實你一開頭話諗唔明
有冇諗過最簡單一樣野就係你既圈子問題？
又或者人地覺得你on9得滯廢事應你 求其俾個原因你耍走你

你以為好撚威?咁樣好型?收皮啦

屌你講清楚邊部機好喎

其實話an機要攪好多嘢嘅人究竟有無用過 btw iphone想過嘢又一定要 裝itunes果啲先過到就唔麻煩

好無聊，俾啲新意嘛樓主

你計下果99%點黎，另外果1%又點？

啱架啦，依你logic，個個打一世飛機得啦。
點解?
"打飛機，覺得爽，唔洗屌閪，咪夠"
ifandog

第一部Smart phone係android
算中階機 但用到好燥
用IPhone 之後無再轉過
我話知你依家android變到識飛
用家既體驗就跟一世既
用得舒服就唔會變

穩定
耐用唔易壞，最重要係電池都耐用，無乜聽過人用壞apple，最多都係跌壞
安全（硬件同系統）
售後好
software有足夠support（app同系統都keep住有更新）
所有機既軟件都統一咁穩定同順，iphone 8 同iphone se 用同一隻app都係順，iphone 8可能係好順，se 係順，起碼唔會窒
唔似android 部部唔同，分分鐘一個app係samsung旗艦機用到好順，samsung中低價機就收皮

想當年iphone 4s 個個年代仲同note爭緊
我兩部都有用，一年後部note勁窒，倒水，過多排就收皮
我就iphone 4s用左3年都無問題，直到個電池玩完，唔換電直接換新機
平均壽命3年已經好抵用

無得輸
負皮個d一定無試過用售後既服務

樓主係android 機promoter?

佢試過4次無啦啦成個screen一間間之後重開
嚇撚到我

你又知?
你用過幾多部

其實話iPhone 過嘢一定要用iTunes ge 人有無用過iPhone
而家根本可以唔用iTunes 都過到相同歌

Ios夠順玩手機game
入歌係煩dd，
但可接受

2年幾前6さん plus而家仲好順，敢問樓主兩年前部an機家下仲用唔用到？窒到仆街未？

講你老母咩
你咪唔好撚用囉關我撚事？

我屋企有部g5 將近2年 仲未窒到仆街喎

靚

不過an機玩大作game通常都會frame drop

人多用係自然傻仔多，但你似乎唔抵得iPhone咁多人用wo

on9仔，知唔知幾多IT狗都用Apple。
係冇錢嘅先會淨係用MS+ Android。

正常IT狗都主力用Mac + Linux去做嘢，Windows只係就d客去testing /砌機run大食software

on9
就係連user都無辦法好好清楚講到部機既好處但偏偏又咁多人去買
呢一點咪叫品牌囉
個個好似你呢啲it狗去研究晒所有野先決定買邊部機咩

Window 不了

你岩
睇女朋友都係貪佢靚架啦
唔通貪佢屌落舒服咩

就係用撚左三四年top model android 機, 刷撚埋鳩閪rom 都唔順手, 工程師既野我熟過你啦

大把Android 貴過iPhone , 係唔買就唔買架啦。

Apple 當年係腦界都係型代表，咁當佢一出電話未終於有一樣Apple 野係可以拎出黎曬囉 。到今日都係呢個心理因素。﹙用Lumia 950XL 行過﹚

樓主份人真係好肉酸

樓主我係聯合國
利申: lg v30 + surface pro + ipad pro

windows而家default有power shell
git bash一樣連到上linux server

你果種IT人只限ios appear developer

windows機做gpu program 好過mac多多聲

好喇喎 人身攻擊夠喇喎

如果真係咁肉酸, 點解正皮多過負皮

根本用慣左iphone 就唔會考慮an

每個人追求既野唔同，我用iPhone就貪佢夠順手同方便，我又唔會用時間去研究部電話，即係話an機既自由度對我黎講無乜用，用過iPhone 3G，Samsung note 1，跟住5s到而家7 plus，每代iphone都用到三年，算幾耐用

另外有人話仲要插電腦用iTunes，我呢幾年除左backup部機外，都無插過電腦，係部機無得換電好煩，舊電有問題要拎番apple整

真心一問iphone8定iphoneX好用
睇完個post想轉撚走部an機

如果有老一輩同你講過佢電話有問題
而你拎過部機上手幫佢攪 就唔會再用AN機

對於科技白痴嚟講........iOS唔驚中毒，乜都唔洗理又唔會無啦啦down錯嘢搞到中毒。
我諗iPhone成件事係啱懶人用家，Apple乜都決定好曬唔洗煩
可以話無自由，但係對科技白痴嚟講.......反而係優點

我諗都係睇用家選擇嘅啫.........可能我係一個高階用家就會用an機........其他用家我唔知，我係因為低能先用iPhone 電話對我嚟講係工具，做到我想要嘅嘢就ok

中肯 每個人要部電話返嚟點用都唔同
自然就各有市場

最緊要其實係百花齊放

作為消費者最唔想見到獨大
有競爭先有進步

如果全世界用 an 或者 ios
咁肯撚定十年如一日無進步

An機真係快過apple打柴

話用Android疾呀lag呀
一定係用d中價/低價機
你而家用flagship機跟本唔會有呢d問題
試過note8, s8, pixel 2先講啦
你估仲無5,6年前嘅android咩

真心 3年前嘅s6 我仲用緊 依家仲咁撚順 升咗8.0仲得了

係 好似活係自己世界咁
唔怪得apple咁不思進取
反正改少少d人都會去買
駛咩搞咁多野

我sony arc s 一出嗰陣用，arc s 算唔算flagship？
嗰陣用過lag 所以轉左用4s
之後所有嘢喺哂iCloud，你仲叫我番轉頭？

airdrop超方便

盲 arc s幾撚多年前
佢講而家用flagship機啊

而家換新iphone，入左個apple id，做下自己嘢，兩個鐘後部新機有哂舊機d 嘢
換an 機呢，even an 換an 都好，嗰兩個鐘你要逐個app dl
大佬，呢兩個鐘我明明可以過得有意義d，唔係個個都享受做工程師ga

我講我點解而家唔會用an 機呀

iOS ALL KILL

但最後都要用google map,chrome同youtube仲有gmail
個ecosystem嘅優勢係硬件上?定係煩到西嘅itunes?

只有Apple唔識進步
上網睇翻就會知Android近年發展幾撚快

i狗話Android會lag果啲
一係係用an中階機
一係近兩年未用過an
一係唔撚識用an搞到lag

正常人都用apple機啦下話

蘋果唯一優勝地方記係有FCPX

你唔知an都有得呢種功能?井底蛙
連homescreen都幫你排翻一樣添啊

至少2014前已經出咗

Sorry 真係唔知
當年用完an 之後決心唔會轉番轉頭

唔好意思啊
用開蘋果唔係咁熟你個部機

其實買an機最緊要揀部行stock android嘅, 其他狗也不屌
不過Google又係on99, 香港無pixel行貨買

優勝既地方就係我可以3年先換一部電話
以前用android我用1年-1年半就慢到頂唔順

用iphone既人好少會周圍同人講iphone點好用點好用,

係用an機既人硬係要周圍同人講an機點好點好,硬係要踩低唔用an機既人,

其實部機好用自然多人用,你估用家真係白痴咩?

S6順係因為佢係Android 陣營入面第一部用UFS ROM嘅機，而電話/電腦個速度樽頸位都喺晒I/O 度，而UFS 個I/O 速度又快過An機一直用嘅EMMC好多，所以咪順。

而家嘅android flagship呀大哥
仲arcs同ip 4s
Arc s android仲係2.3.4
但而家都6.0啦 ios都11啦
時光仲停留係幾年前
你exactly就係我講個類人
多謝你親身示範俾家睇

其實我想講既係
當年轉走左既用家因為d 嘢上哂icloud
只要apple 唔大炒，都唔會有誘因轉番去an

點解無人留意到iOS 個UIUX 其實唔夠android 好?
單講notification/control center iOS已經差九條街
notification/control center 都係除app外最常用 我由iOS7等到而家11都見唔到有改善 因為咁轉左android

重有icon grouping...iOS得淡笑

倒番轉頭問你你都講唔出三叔lg有乜好啦

其實唔止android
連電腦市場嘅microsoft都係
係得apple仲係食老本
你睇佢macbook條line搞到成pat屎就知
macbook pro touch bar呢樣一定係近年最撚冇用嘅功能
一係就唔好整touch
你話咩電腦唔需要touch
ok fine
但唔好見人整你又整 但又唔完全touch mon wor

暗示就算唔識用iOS部iPhone都唔會lag

an唔係等於Samsung LG.

5,6年前話Android窒會比人屌，個refresh rate可能連30都無，班A fans會話同iPhone一樣順，講下講下連自己都懷疑係咪自己眼花
然後5,6年後A fans又會再話你估5,6年前嘅android咩，又戰勝昨天的自己

利申: Android flagship user，未有過iPhone，但每一代撚完iPhone都係會覺得iPhone順啲

An淨係自由度已經贏 జ్ఞ‌ా

是鳩旦

幾年前買macbk pro堅係抵玩
近排等佢出新款
點知upgrade錯曬地方 仲要貴一大截
Apple近年真係唔知搞乜鳩
部機咁就唔用左4年
話mac機有咩好應該得番個macOS
用過就番唔到轉頭

有無人可以 螢幕拍片 睇下iphone lag係點 或者用另一部手機影都得

個touch bar真係趕走一堆heavy developer

無左個實體escape function key你用埋我果份

呢個都唔知咩comment黎
5,6年前同你講順個個人係我咩
以前android lag係事實
ios發展左一段時間
android只係google當年倉底嘅project搵番出黎
但過左咁耐咩都變啦
咁你係咪用緊s8/note8/pixel2呀
你話仲lag唔lag啦

死喇
用部電話都要識用先唔會lag
我都係做返智障用iPhone 算

而前apple係牽著市場走
而家調番轉
但仲要扮創新個下先死
發佈會一年比一年悶
產品愈來愈冇新意

你問apple班fans點解仲支持
我諗真係得番個ios同用開個份感情同慣性

我都唔撚知有咩好, backup media 又煩, 但用開又真係唔想轉, 同埋 Android 幾貴都好, 地位始終都係低 iphone 一班, sad but true, 你可以用1萬個理由話 android 有幾好, 但係事實
申利# Ipx 撚

其實iOS + macOS 呢個組合係Android 點都追唔到
Mac 同iPhone iPad 可以無縫交接係an 機用家唔會明.
An 係自由度大，人我用左咁多年an 既經驗，買左部機玩撚完2個月就唔會再care 所謂自由度下所做到既野
Mac 個mon 靚已經值果個價，仲有好多基本野例如cap screen, preview, touch pad 手勢果d windows 完全追唔到。windows 個顯示桌面直頭係笑話，顯示完要自己開返晒d application 出黎.
仲有dual mon 下remote desktop 完d application 會去晒一個mon on99
利申HTC desire 用到Sony Xperia z, 中間用過Samsung , 之後轉會iPhone

咁呢個咪就係樓主覺得奇怪嘅問題
多謝你解答佢
其實唔怪性能事
係用家虛榮感問題
但用電話都可以用到有虛榮感係咩事
你當ip你林寶勞力士咩
又唔係咩 luxury 笑死

我都唔知有咩好用
剩係覺得初初由an機轉過黎果陣好唔順手
到依家順手左就唔想再轉返an機重新適應過

air 以前同其他機比就輕
而家？apple都出左部仲輕嘅macbook

證明左大眾係愚昧同無知

閣下用電話都孤高過人

我咁睇
一係買cheap雞Android (e.g. oneplus 5T)
一係買親生仔 (其實親生仔都要諗諗, 無行貨)
一係買iPhone

用6千幾以上買Android係傻豬到無得再傻豬
你得到既value唔係多2千幾既好多，又無親生仔待遇
iPhone係一個full package

an機唔係google就3星 sony htc lg嫁啦 on99
再唔係就華爲 vivo oppo 小米

4吋mon
兩年機齡,玩依家嘅game都好正常
唔會熱

駁我咀啦

啱啦 智障仔 做idog啦

如果唔係iPhone SE 夠細，我都唔想轉會，而家部部新機都咁大部

當初買Macbook pro, 貪佢唔洗裝防毒同埋resolution 夠高，睇code 可以睇多幾行，同埋個touchpad 真係冇得彈

如果部機打後2，3年都有os upgrade
6千買部android 我覺得係無問題

你講呢句就睇得出你幾撚傻鳩
未聽過pixel同samsung lg差幾遠

pixel2淨講相機已經贏傻鳩iphone幾條街啦

vowifi
要我買垃圾Samsung LG 我用iphone 算

睇評測同ipx 差一分

Airdrop 過相

個個都用iPhone， an機再好都無用

7:05 真係?

2年前出iPhone 6s
最近賣收返2千 換部iphone x
an機2年收唔收得返2千？

呢句so true

二百都俾多你

apple CPU代代吊打An 得未？

年頭買既an 機，半年後大鋪已經自己減3k

我無話你咁講，我只係覺得Android user好無自主性，班廠商條界劃到邊就邊，想走出啲嘅人就會比人罵，到廠商抆出左條界就會話Android不同往日了，彷彿已經將自己過去嘅安逸忘記了
用緊U11+，我覺得Android係畫到60fps，但每frames之間嘅interval不一，導致感覺上無iPhone咁順，我知A fans會馬上負評我，不過5,6年後Google改善左後又會話你估5,6年前咩仲講micro stuttering，但5,6年前又無人提出喎(鬼佬另計，永遠走先華人一步)
同以前我提出Android根本無60fps然後比人罵一樣，仲比人標籤為i fans，而我甚至一部Apple device都無
我用Android就證明我喜歡Android，我喜歡Android所以我希望Android更進一步

最後優點

安全

用an機好無安全感

香港冇得買既機識飛都冇撚用啦

好多年前都係用AN機
但一轉IOS就返唔到轉頭

iphoneX打機 秒入場 其他an旗艦 都要等幾秒至十幾秒 這就是差距
用傳說對決做例子
an機還是看不到iphone的車尾燈 陰公
唯有一直打毒針
以前就屌iphone硬件廢 之後單核被屌打就j多核 連多核都被屌打 就講cpu咁勁無用 日常都用唔著 見證an狗有幾賤

根據上述咁多人所講
你要鬥相機鬥螢幕鬥 hardware
根本頂到盡係打和

software 好多野係唔可以量化, 而無可否認apple喺software方面係贏曬嘅

留意呢個post係開啟硬件台

Apple 生態圈
有齊mac os +ios 就知會有幾方便
Airdrop +handoff 呢2樣 and機都好難做得咁方便

順暢度
1-2年後就明白同and 機嘅差距

售後服務
1換1即時換機真心覺得正
不過依家麻煩啲佢要check 有無貨同你部機有無改過

頂盡打和
iphone cpu ram 都比an 機flagship 弱，然而可以做到一樣甚至更好既performance
咁叫打和

真係唔知wo pixel咪撚又係用膠通u 垃圾LG oled mon 行純android
影相勁少少咁（好似係）
其他廠都開始出純android啦
pixel優勢咪得返影相勁少少（好似係

其實頭先有位巴打講design其實講得好啱，我唔明點解會負皮多過正皮

一部電腦電話嘅Design 唔係話就咁要靚要型就得，而係要考慮到點樣可以keep到用家嘅最佳用戶體驗

頭先果位巴打話Apple好重視Design，我好同意，因為Apple嘅design唔係話就咁將啲function同靚嘢型嘢掉曬落一部機入面，而係好似Jony Ive咁講，好嘅設計係要夠簡約得黎，我唔需要話你知我改咗啲咩加咗啲咩黎方便你用，而你係好開心咁覺得佢好好用。

即使硬件如是，軟件亦如是，iOS好嘅地方其實唔係真係係個效能到，而係係個User Interface 同 User Experience 到。

iOS 嘅app係可以允許你做每一個操作嘅時候都用gesture control嘅，淨係一個掃去右邊返轉頭嘅function，Android 嘅App就已經好多都冇啦。呢家iphone X嘅gesture control 已經去到唔需要有一粒button去做control，就咁向上掃已經等於Back to home (其實係抄BlackBerry OS 10)。

反觀Android，我呢家用緊S8，我到呢家都仲係要用果三粒function key㩒吓㩒吓先㩒到出黎，係吖，S8將個home button放咗落mon底吖，咁但係我要係app入面做back嘅動作都係要拉返條control bar出黎㩒吓㩒吓囉，你估個個developer都好似連仔咁寫個app寫得咁好咩。

你唔覺點解啲App通常都係整咗iOS版嘅先架咩? 但係其實明明Android先係佔市場使用率最高嘅OS喎，咁咪姐係話apple係ecosystem度做得比Android 好囉，唔係話咩iPhone用家優越感，而係因為呢啲平時正常用家察覺唔到嘅小小優點，令到你地覺得Apple Design 係好而你又講唔出原因。

利申: 用緊S8，電腦用緊MacBook Air枱機用緊Windows 10，未用過iPhone，但係用過三代Android，Windows 10 mobile OS，BlackBerry OS 10， 我夠膽講，iPhone嘅UI係設計得最好。

我用咩機關你撚事咩

推返呢位巴打講過嘅嘢先

咁你慢慢玩傳說對決啦
咁多個comment就算屌都好正常
起碼有point先
得你呢個comment一陣小朋友味
大家都成年人啦你留個咁嘅comment唔會面紅嘅咩

btw從來冇見過有人討厭android/iphone粒u點 大家都係會focus番去個os度
btw iphone粒u都係你覺得最賤嘅三星(仲有台電)代工生產

真可憐 買機為咗trade出去貴啲
使唔使我施舍啲錢比你

జ్ఞ‌ా 怕唔怕有人send比你

pixel賣點利用埋google最曬家嘅ai
所以佢影相先咁出色
有興趣可以去youtube睇下d片
不過你個人都對新知同識資訊冇咩興趣
又冇咩求知欲架啦
慢慢玩番傳說對決啦

學下上面講設計個巴打啦咁就有point啦

點解iphone6會bend gate?又係佢專登整到易彎 好用啲?

點解apple個mouse個叉電位喺底?
原因?定你純粹食開屎 專幫Apple講好說話

錯哂 做乜鳩，apple係垃圾既話就唔洗咁多打手插啦

apple可能以前係重視design
特別係smartphone呢個aspect上

但當你睇下其他產品
好似magic mouse 叉電
同apple pencil叉電
你就知design呢個優勢係每況愈下

最大優點就係：自己鐘意

錢係自己嘅 自己鐘意用咩咪買咪

利申:an

你拗贏我都無用 用番自己覺得好既野咪得，係要比黎比去既原因係咩，你自己先知

9.0 都就出喇， 你部機升咗8.0未？

btw 屌閪係可以繁殖，打飛機得唔得，你自己諗下

點解第一代飛機嘅窗會引致飛機失事解體? 又係佢專登整到個窗易爆死快啲?

Apple mouse 同 Apple Pencil 我就真係駁唔到 ，不過你要捉design fail其實兩邊都大把嘢捉架喎

呢家啲人意見不合就開人拖，知唔知乜撚嘢係討論乜撚嘢係forum

咪係

magic mouse同Apple pencil係真係駁唔到
但係又諗唔到可以有咩解決辦法

magic mouse 改喺個頭度差電咪得
無電既時候可以插線差電同做有線mouse

大把人an機轉iphone啦
你唔止聽講，仲腦補，自我幻想，老作

屌點撚解認真討論既嘢都要加密呢

我部機買返黎可以預佢四五年都重有更新
而唔係煩惱點樣hack, root, 刷rom

重有速成輸入法

佢地會話鬼叫你唔買pixel
pixel 咪keep 住有update

Se用家
優點：彈app，lag機，wifi收唔到
缺點：慢，倒水

我一部iPhone6用到3年未收皮 贏左啦

我完全明白自己用一個好撚貴嘅價錢去買一部分嘅虛榮感, 係, 係虛榮感
大家口中會講 iphone 好撚普通, 又唔係真係超貴, 但的而且確佢喺大家心入面係貴啲啲

虛榮心哩家嘢女人最叻, 所以你會見女人用 iphone 比 android 多好多, 對佢哋黎講唔需要男人講嘅性價比, 只需要影到相, 同埋個 brand, 男人講性價比, 所以小米先有市場

其實近年 iphone 喺硬件上已經佔唔到咩優勢, 只係食梗個品牌嘅老本, 繼續不思進取, 炒冷飯當新嘢, 例如一早已有嘅 video chat 佢當係新功能, 又例如樓上巴打講嘅全屏等等, 就會出現 Nokia 嘅故事,

我近2次買 iphone 時都會唸唸 samsung, 但最後都會閃過一個念頭.... 買 Android 好似 好 cheap 咁, 拎 iphone 見客見朋友點都好過 最勁嘅 android 機....所以又買返 apple, 真人真事, 不喜勿插

lol an陣營最鍾意比硬件野 妳係咪活係自己世界到
OS唔洗講啦下話？ 除非google重寫OS
唔講打機睇片 唔通講whatsapp 打出打入咩屌 咁買小米都得啦
我錯了 小米先係最好
btw我幾時有講3星賤

magic mouse其實真心好用
但係公司有時真係燥
趕交野時冇電
但佢 keyboard又冇呢個設計問題

仲有, 綜觀成個 post, 就算啲人係用梗舊型號嘅 iphone, 都會好自豪咁同人講, 哩點都係 apple 嘅品牌效應大於佢實際效能, apple 成功之處
我未見過人自豪咁講我揸 samsung note5仲屌打大家

係，成集mouse 咁大，係唔明點解要放個差電喺底
有d 人估計係因為唔想喺玻璃開lone（成本同「design 」問題）

呢樣嘢講起上嚟都幾好笑

好多AN友PC友好鐘意攞hardware config黎比較iPhone / Mac

殊不知Apple做得最好既其實係個OS同佢跨device既整合性

最有趣既係呢批朋友自己其實都冇用過

我其實唔係好明樓主開呢種post係咩心態，刷存在感？

制申:
Windows 3.1已開始用Windows, 深入用家, 太清楚Windows有咩唔好
用Mac + iPhone 7-8年, 好簡單, 現在用返PC會有種好似活左係幾年前既感覺

1. 因為用 apple 既肯使錢好多, 買 app 既 percentage 高好多

2. 乜咁重視用家體驗會特登校慢 cpu 架

售後

Apple marketing 勁同android前期積弱嘅後果

比d屎佢地刀話香架啦

我exact7ly同你一樣，我部iPhone 6用左3年左右係冇lag過，係唔小心跌爛左先換部iPhone 8。
之前用sony，一兩年就lag撚到仆街

屎米max用兩年都仲係咁順
點解釋

所以親生仔優勢都係得影相好少少咋？
作為專業的相機評測機構，DXOMark最近釋出了iPhone X 的拍照評測，最終打出了97分的綜合評分——稍遜於Google Pixel 2的98分
值得一提的是，DXOMark為iPhone X的靜態拍照打出了突破天際的101分
仲以為有幾巴閉
講到好似屌打apple咁 原來優勢得影相好d 差距唔太大
求google快點重寫OS 自家研發cpu gpu mon 能源管理晶片 屌打apple啦
an fan就快撐唔住

下
咩傳說黎架
咩APP係IOS先?
通常係雙線行, 之後AN上先
因為APPLE個CHECKING嚴D

未撚聽過IOS會偷跑AN

lihkg

唔升到好過你iphone升咗lag啦
何況我唔升一樣順

至少呢個post冇人比過硬件
部電話其實可以做好多野
覆email 上網 用雲端等等
當然仲有影相聽歌等等
但最重要係個ui同ux
如果一個os係ui上面做得好
用家係會受惠嘅
樓上就有人講左ios係資料整合同埋ui設計嘅優去答樓主
如果剩係for打機睇片咁唔駛買ip啦
買razer phone啦

搬個game出黎做個point真係好好笑
我諗得你會覺得電話剩係for打機睇片
好似你先係活係自己世界wor呀傳說對決

升囉 慢慢Lag啦iphone

1. 其實都係，所以Apple ecosystem先會有個良性循環

2. Apple 係話校慢cpu令到舊電老化咗都推得著部機係重視用家體驗，因為有得用好過著都著唔到

雖然第二點我覺得係有問題，但係其實呢家啲人覺得部機慢嘅話都會直接換過第二部 21世紀嘅消費模式就係咁

s6唔係3年?
你iphone更新Lag咗未

去換電啦傻鳩

Apple比屎你食都話好食
既然佢係校慢提高嚟performance 點解要比人揭發咗先認? 唔可以整個settings比用家set performance mode? 有冇諗過有hardcore user想要performance多過電?
去換電啦傻仔

自己睇下個rating係咩意思先啦
我解釋緊pixel個其中一個賣點你聽
等你知多d想者差佢唔大
你就係度比幾分
事實係手機market係android ip平分春色
我又冇話android勁d 小學生咩比邊個成績勁呀
又話咩an fan非黑即白笑死
贏左有獎咩
呀傳說對決你真係好cute好好笑

如果你話幫用家決定 唔使用家煩
咁不如個screen brightness setting cut撚咗佢?
佢幫你auto brightness夠啦

1.因為大部分 Consumer 用家唔 Care

2.識得答既根本連答都懶得答

所以如果買嚟想打機就唔會想用 mac
(而今時今日唔打機仲係咪真係要用電腦？)

講開又講
話說我就唔係用開 mac 嘅
有次要將 d 相 + movie 由部 win 轉落部 ipad
原來要搵部 mac 嚟搞
(唔知咩 ipad 太舊 又咩update左唔可以用返條線)

搞左勁耐 入左部 mac 仲要打散哂 d file
個朋友話蘋果係咁架無 file manager
d file 每個 app 都 save m 次 copy
係 finder 度搵
又唔知咩 format 要轉

蘋果自己開套語言要人一 set 過買哂佢 d product 先溝通到

好煩 係咪要成個 office 轉哂 mac ?

屌我有講過佢咁做係好咩? 郁啲就叫人食屎 我都話我冇用過iPhone

未爆單嘢之前有人講過部電話會越用越慢咩? 係呢家爆咗出黎啲人就馬後炮出黎屌鳩apple撚啲用家

呢家係大多數普通用家都覺得冇咩問題，一話有事啲人就話係吖係吖啱吖啱吖

仲有，換乜撚嘢電姐，都話用緊S8

條友似引戰多

其實好簡單
android 輸左個開頭
人一向好抗拒改變
咪一直用囉

exactly
當用慣左，又無乜大問題，我做乜要花心神轉去an 再搵過d app？
仲有更致命既係whatsapp 係無官方途徑由ios 轉過去an

最多係死機姐，ios最少唔會中毒，又唔會被裝埋d奇怪野。

數唔出有咩唔好

人有我有

為信仰充值

我有話係 你 去換咩 理解能力有問題
我係叫idog去換

唔會中毒 好笑

iPhone的確唔會中毒, 從來都未聽過
只有vulnerability, 係特定情況下可以被偷資料之類
或者個別App scam人

Android唔安全係系統性問題，我舉個例，呢條新聞今日出

A Boon for Privacy: Android P will Prevent Idle Background Apps from Accessing the Camera

到Android P先會防止app係背景影相
即係代表乜? 咪就係而家你用緊既app，可以一直係背景影相，而你可以完全唔知
呢d係patch都無得patch, 係個系統本身的問題
其實Android存在好多呢類問題，但係就唔會上報紙標題

而iphone有任何古怪, 一定會有媒體報，之後一個星期內fix好
你話邊個安全d?

Apple唔會一年就冇firmware update
3gs癲到唔知5年定6年

Agreed
當年我媽轉iphone ge 時候我仲恥笑佢咁貴買部咁廢既機
結果一年後我頂唔順我部arc s 轉左去4s
而家apple 只要唔爆大鑊我都唔會冒險轉去第二個os lu

繼續嘥時間落tweak機到喇

代工還代工，設計還設計

唔好講笑啦 我個backup問題 佢都仲未搞到 去到佢淨係識叫你洗機 如果我直接洗機洗撚叫你幫我搞backup咩

代工只係工人，設計係工程師，佢地可能覺得有一千個工人可以起到青馬大橋

Me平時代兩部ipone x系身 出街會左右手拎住兩部 show off，種feel巧正，好像me系舉世矚目 神仙下凡， 堅系有點帥氣得嚟又帶點平凡嘅優越感。

PS Me仲欠財仔money，有冇絲打可以借畀me還債，留個tg畀me牙>￦<順便一齊睇腳波同吊西ok?plzzzzz thzzzz😅😚😚😚

你真係好撚柒煩
我已經講左我買 iphone 係有一部因素係因為佢個品牌
你老母閪用自己個人觀點死咬其他人唔應該關虛榮心事, 你一個人看透世事 ?
仲有你話月入衰極萬幾儲幾個月, 你唔洗養自己養老豆老母 ? 廢柴淨係養自己梗夠啦, 而家一部 ipx 可能係一個尋常 fresh grad 月入嘅一大半, 點解唔量力而為 ? 冇錢學咩人追求最好質素 ?

講唔出有咩優勝但都大把人爭住買 已經係佢優勝既地方
你啲產品識飛都好 冇人買/少人買已經唔夠人打啦

做用家都要寫份報告交功課，你蠢唔蠢d呀

好用已經係優點啦

你洗唔洗拆開佢，分析零件？

唔使咁噪
其實你同佢都係用iPhone, 大家買既原因有少少唔同je
虛榮心又好，覺得iPhone好用d又好，我都唔覺得你有揀錯，亦都無話有為左邊個原因買先係"岩"
無謂為左幾個井底蛙質疑自己 (十個有九個Apple hater都係無試過用iphone做主力機，掃兩掃就話iPhone低水平)

其Apple只要keep住upgarde硬件已經贏左
Mac靠OS體驗已經贏windows10條街
Apple打響名堂都係靠改善用家體驗
但係而家d所謂創新每一樣都係破壞用家體驗
完全本末倒置

搞埋d咩on9 touch bar 整走曬實體function key
知唔知大部分用mac既人都係做design?
貪macOS 手勢好用 mon靚色差小 先會買
整走function key冇曬short cut用條毛
定要我重新學用電腦?

仲有個咩USBC 想革新係冇問題
但得番一個窿
我真係借埋你老母個窿黎用
萬用USC就等於可以cut曬我d插頭?
想叉住電
插external hardisk
再加隻mouse
已經唔夠窿用
話MacBook pro係workstation 取代PC?
仲麻撚煩過直接用PC

所以我部MacBook pro用左4年都未換
搞埋d新功能以為靠型可以掠番一筆
實際廢左又貴左
邊條垃圾果粉走去買左真係大大聲笑鳩你

Apple我屌醒你老母
再唔醒醒定定
你就汁撚左佢咪撚浪費市場
阻住個世界進步

animoji

咁無人叫你代代新機都追，正正常常咁用，部機最少起碼用到兩年，能力有限咪供，覺得貴咪用番上一代

不過無可否認ipx定價係過高

iPhone SE + iOS 10.3.3 用家表示以上"優點" 同缺點我完全無遇過

用linux 都唔用iphone

窮人用唔起Apple咪撚吠啦 用credit card買下嘢都俾人偷曬啲資料你慢慢用囉

Apple跌極都唔壞 其他？ hi一hi就爆炸了

打LoL點用ps4 pro

on9
唔同範疇冇得比
Console game (controller)
Pc game (keyboard mouse)
比粒膠你
xbox同ps就有得比

用high-end gpu一定只用作打機
唔洗講咁多 窮撚繼續打ps啦

new macbook真係幾正
一本記事簿咁

更愛國
享受祖國爸爸貴州中心的監控

咁講咩好多呢
兩部=好多
咁3部= 全部

an陣營 唔係親生仔就3星 lg htc sony asus 華爲 小米 oppo vivo oneplus razer嫁啦
部部都差唔多 咪又係高通U 行android 唔係行純android既仲lag

其實只係唔想用android所以用iPhone
iPhone 3g > Samsung s2 > iPhone 5s

個個sd相都airdrop 已經有足夠理由用iphone啦

其實除左email 同埋保安係比android 好之外，其他野已經再無優勢，不久將來就會比android 陣營超越，這是可預見既事

中意用咪用 買部電話都要計住佢優勝其他機種幾多係咪好悲哀

月入萬幾都供到樓？
咁你上網都應該覺得奢侈呀

好少程式真係用Mac嘅function keys㗎喎，touch bar係真係方便咗
得type c麻煩咗就真嘅 出街無論做啲咩都要諗自己有冇帶齊adapter 少咗一條就仆街

貴買平用 圍返用幾年唔貴喎
同埋OS 嚟講算好啦
Unix 真係方便好多

乜買部iPhone 真係咁貴咩

講真 幾千蚊真係用乜9都冇所謂
買完返黎體驗好就會再買 其他講乜都係假

認同呀，上面長遍大論，真係

屋企部lg g3 仲好順

成日聽講 ios update 係惡夢

好多Android毒撚係到

歡迎返黎

不存在

Android點解甘受毒撚歡迎？

毒撚性能理論出黎了

lag唔lag可能體驗唔同
但個mon dpi低應該係客觀事實

OS 其實我主要講緊macOS。如果做development ，window 真係煩撚到我情願用比貴啲用啲無咁勁嘅spec 或者用Ubuntu 算。

iOS 我自己用緊beta 都唔算惡夢，無可否認iOS 11係多bug 過以前，但有啲新feature 我覺得幾好用。android 我都有用緊，我自己鍾意用stock android 多啲。

同埋如果你屋企全部野都係apple就好方便。

香港地總有一班人咩都唔理就要買「最好」， 你問啲弱智嘅就梗係答你唔到 但 99%就太誇張，唔排除樓豬身邊啲人全部都係咁。
其實有咩好拗，樓上都好多人講咗有咩優點，覺得啱咪買，唔啱你用咪買其他，每個人preference 都唔同，又唔一定要兩揀一

打和喇 幾千蚊買部電話都係想開開心心求個打和
利申 iOS

其實只要唔係亂 download apps，android 既保安應該唔係問題

其實我最想要一部可以插sim卡打電話要ipod touch
夠細夠輕, 我大部份時間都係whatsapp, lihkg, ig, fb
根本唔洗用咁勁既機

好多嘢其實唔使講咁多
香港呢個豆腐膶咁細嘅地方
竟然有六間 apple store
變相間接話俾人聽
香港係其中一個全球銷售重鎮
稍為出街望下
Iphone 喺香港手提電話嘅佔有率
係出奇地高
我見到嘅係，可能三個人攞住手提電話
差唔多至少就有一個係 Iphone

嘅同時Tim Cook仲屌鳩香港拖低銷量

因為以往 apple 既品質同服務一直好好，但近年差左，亦再無突破性發展

用android 就毒撚
最佳例子

態度就是優勢

iPhone: 設定簡單，介面簡潔，user friendly，app store全部app都經過審查

MBA: 輕，薄，靜，便攜，開機快

iMac: All-in-One，慳位，開機快，效能高

綜觀：簡單易用，安全性高，外觀簡約

感想：真係好用，無意轉用Windows同An撞，咁我算唔算講得出佢嘅優勝之處?

總結：現時市面上99%電話都係抄iPhone，樓主99%係個on9仔 仲有1%係弱智

MBA 啲優點睇到我好尷尬...
輕?

總結: 如果抄得好, 點解一定要揀 apple?
就等於 fifa 想當年抄左 winning 好多優點, 依家咪又成功過 winning

不思進取就係不思進取

認真，講user friendly 蘋果真係唔及Google

打字快

香港有六間係因為SERVICE大陸人咋

你睇下華南地區有幾多間APPLE STORE先講 九間咋 仲要16年先開第一間

再講 APPLE知道D機邊度賣 你估 華南地區用國行呀 八成都港行黎架

就係買佢個brand
用佢嘅product 可以好方便就group 晒所有資料
慳返好多時間唔使東一忽西一忽
依家電話有用android 有用iOS, 電腦有mac 有pc，但你話最常用嘅都一定係apple product

又世界大戰

而家有邊部win 機係mba/nmb/mbp without tb 咁輕？同埋粒電係可以用到全日？

其實你用過MBA未？佢未必係市面上最輕，但點都唔會係重lor。

而且點解要捉住一點黎全盤否定話佢唔好？（仲要唔合理）
起碼佢推出嘅時候，個設計夠創新，外型討好，可以稱得上係一件藝術品

講到抄，讀書時抄功課抄答案我都有做過，識做有時間做邊個想抄？但就算我有做過，我都唔會認同抄係啱嘅行為。商場上係咪為左賺錢就唔駛講道義？
抄嘅野你可以用，但比人屌你咪認囉，講到抄係無問題仲好威咁

btw, 尷你老母尬咩

係
利申 iPhone

Android UI, app都係柒啲

App經過審查?前排新聞先話App store有毒app

好撚搞笑 99%抄iphone
你係唔係淨係見過iphone 井底蛙

iphone lag機喎 啱啱放監?

戇撚鳩，又一個以為任何工程都等於建造業既傻鳩

IC Fabrication，姐係你口中所講既「代工」，既技術門檻仲高

冇返班頂尖既PhD團隊做R&D既話，根本無可能會令良率高過0%

樓主見識少，完

用慣左 保值
用過an撞無良好體驗（旗艦機 同i瘋差唔多價）
最主要係太多人用過an撞有差既體驗
正如你行入間餐廳食左次覺得好伏唔想再食
唔會過左1.2年見佢未執 想試多次睇下有無進步
其實依家如果跑出個新os行既手機都會考慮試下
但an撞？不了

無錯，無論而家幾多人話an 好，以前唔好既經驗係唔足夠令人跳出安舒區轉去
esp ios 無乜大問題，而且好多app 做唔到無縫轉會

事實上Apple 係好過Android

我係掉返轉 我ip3用過一排頂唔順
保唔保值就真係冇咩所謂

不過最緊要係睇個用家自已識唔識判斷個os岩唔岩佢玩
但我相信唔會係佔大部份
多數都係羊群 姐係marketing

我家陣都仲用緊samsung s7 edge 32gb

而家都算順(del 左好多app)。仲有之前爆mon，啲售後真心垃圾，換個mon 都要等成2個星期，成2千幾蚊，仲要話無貨喎
真係屌你老母

4gb ram 有一大半都係system 野，啲storage 又係，諗起都嬲

下部轉會ip 算

利申:an 狗，無用過ip

以前電話每間廠都唔同款，自從iPhone面世，全部機一式一樣，咁都唔係抄?

第一代iPhone 2007年發佈，唔知係邊個啱啱坐完十幾年監呢?

成班傻鳩講到用and機好撚高級咁 你又不如講下and機有咩好處先 除左平